台灣國防部長：中共要打幾天，國軍就奉陪幾天！

共軍打來我撐不到美軍馳援？邱國正霸氣回：中共打幾天，國軍奉陪幾天
蘇仲泓 + 追蹤 2021-03-17 15:33 4788 人氣 贊助本文

國防部長邱國正（見圖）強調，從不做防守幾天的設定，中共要打幾天，「國軍就奉陪幾天。」（顏麟宇攝）

美軍印太司令部司令戴維森（Adm. Philip Davidson）上將日前示警，指台灣可能在6年內面臨中共軍事威脅，產生台灣能防守幾天的討論。國防部長邱國正17日在立法院時強調，從不做防守幾天的設定，中共要打幾天，「國軍就奉陪幾天。」

立法院外交國防委員會17日邀請國防部長邱國正作業務報告並備質詢，面對委員關切我國防衛作為，邱國正作上述表示。

據戴維森說法，美軍馳援第1島鏈需要17天，有一派認為國軍禦敵的天數為1個星期，對這樣的講法，邱國正表示，他從來不做能夠守幾天這種設定，因為無論是17天還是1個星期，國軍的考量，「別說6年，下個鐘頭的狀況都在防範。」

邱國正：目前不考慮派陸戰隊官兵駐守太平島

邱國正進一步表示，中共要打多久，我們就奉陪多久，沒有限制，也沒有能撐多久的問題，「別說6年，國軍已經在防範下個鐘頭的狀況。」（相關報導：首支F-16V戰機作戰隊成軍 空軍證實月底進行接裝典禮｜更多文章）

至於南海在各方動作頻頻下，局勢顯得詭譎多變，由我方實際控制的南沙太平島防務亦受關注，稍早在被問到是否考慮重新派駐海軍陸戰隊登島駐防，邱國正說，現階段已有強化戰力的措施，目前不考慮派陸戰隊官兵駐守，未來則視情況而定，不過邱國正強調，會在軍事作為上調整，強化人員訓練及反應能力。

國軍員額將擴編？國防部：維持21.5萬不變

此外，近日外傳國軍將有擴編員額的規劃，甚至指三軍為爭取員額提出的方案已達「天馬行空」程度，邱國正予以否認，國防部亦透過新聞稿澄清，指國軍兵力結構是考量敵情威脅、整體資源分配與聯合作戰需求等因素，依「指揮扁平化、科技取代人力、火力取代兵力」原則，配合武器裝備籌獲計畫性編裝調整，國軍總員額21萬5000不變，並無擴軍情事。

中共要打幾天飛機，國軍就奉陪幾天

不如台灣打鳩返支那啦
成日守冇乜用
要打撚返佢落鳩佢臉

中共飛機天天只敢在外面繞

台美好似傾掂咗數一齊出嚟講野

空軍首支F-16V戰機作戰隊 月底進行接裝典禮

空軍參謀長黃志偉今日證實，駐守嘉義的空軍四聯隊已接裝42架F-16V戰機，首支全採用F-16V戰機作戰隊，預計將在本月底進行接裝典禮。（資料照）

2021/03/17 12:00
〔記者涂鉅旻／台北報導〕國軍現役141架F-16 block20戰機陸續藉由「鳳展專案」升級為「F-16V」戰機，空軍參謀長黃志偉今日證實，駐守嘉義的空軍四聯隊已接裝42架F-16V戰機，首支全採用F-16V戰機作戰隊，預計將在本月底進行接裝典禮。

根據國防部規劃，F-16 block20戰機的「鳳展計畫」將在2023年完成，屆時我國既有141架同型機將全數升級為「F-16V」戰機，包括性能、雷達、掛載彈種等都會進一步獲得提升。

立法院外交及國防委員會今日邀請國防部長邱國正業務報告、備詢，民進黨立委王定宇關心F-16V戰機成軍期程，空軍參謀長黃志偉表示，空軍四聯隊已接裝42架，預計月底舉辦接裝典禮。

王定宇詢問，這波軍機接裝、成軍的意義為何？黃志偉表示，F-16V戰機「看更遠、打更早、打更遠」，戰力比現有機種更強，其次，空軍月底起將有作戰隊都是用F-16V戰機擔負戰備，且此跨世代新機種戰力更強。

2021年啦

仲「國軍」？

點解唔係台軍？

黨國思維, 真係百年不改

講真要打嘅話一早打金門試水溫

叫美軍幫拖 都要出師出名架

好期待支那有日忍唔住開第一炮

點解個總價尻嚟？

國家的軍隊就是國軍

支那咁大口氣係一直無國家真係同佢正面打一場，就算係印度早排都係小打小鬧

要落支支面，係要直接打沉 艦隻 或戰鬥機，要張佢所謂現在化既底牌反出黎睇

但講還講，現實上都無國家想同體量咁大既對手開波，所以支支先咁牙擦擦

不必打，夠膽船艦包圍金門3個月就立刻斷糧
死支那就是沒膽做

中華民國國軍啊大佬，韓國都叫大韓民國國軍啦

台灣搵無人機擊落返一兩架老解戰機

唔好玩啦
當年日本陸軍雖然唔勁, 但打咁撚廢既中國都搞唔掂....

軍事野好似會愈買愈平

王定宇發文指出，空軍購買66架F-16V戰機，台灣取得的平均價格每架為1.217億美元，而其他使用國均價為1.49億美元，明顯低於市場價格，且台灣投資F-16V研發，未來各國所有軍售、軍改案，台灣都可以分配獲利。

F-16V的單價寫錯：8000萬 -- 1.217億美元

中華民國國軍 唔叫國軍叫乜柒

點止台灣，日本、澳洲、印度同歐洲都係，美國應該係想喺阿拉斯加會面之前攤牌

定必遵從先輩遺志，保衛台灣，終有一日會反攻大陸，解救被共匪迫害的人民

台灣近期會有MQ-9

台灣始終出師有名 打內戰同外戰個反抗力度唔同架

台灣有參加F-16V研發，所以每架F-16V出售或維修都有權利金回饋

金門多數人支持中國打黎做乜

美國要中國對新疆和香港問題做出最後表態

中共害怕台灣反擊

台灣國軍隊

係中共眼中都係出師有名
佢哋無恥到真心覺得台灣係中國一部分

台灣係個國家
冇問題喎

邊有得打。

連登學撚哂中共個套，日日整係識打飛機

點解台灣建立核彈中心
只要一粒

有咩問題

唔通叫省軍？

國民革命軍好似未有支那之前已經咁叫

唯一唔同係，以前 : 反攻大陸
現在 : 防守一星期

國軍都係算啦，1911廢到而家，成個亞洲得越南打得，其他全部都係垃圾

香港警察都已經3萬人

比個 贊

其實如果台灣知比人打
發皮4一下禁撚曬所以飛彈
射大霸射北京射上海射發電廠
真係搞唔撚

好懷疑支那個導彈截擊系統

直接核彈

仿俄羅斯防空飛彈S-400

唔係國民革命軍咩

利申 唔識

舊年先購攻擊性架生點打返佢呀？應該再買多D導彈向住上海，中一嘢都有數

咪靠害啦，反攻大陸咪姐係要收翻十四億被洗腦支那狗

台灣從來都係邊個拎到就係邊個㗎啦，荷蘭、鄭成功、清朝、日本、民國，人人有份

支那咁大，人手點夠

曾恩怡要發幾日癲，老衲就奉陪幾天

有信心好事
但真係搞好後備役啲裝備先啦

要地嗚先夠做

我梗係知啦，係支那人唔知
佢哋打台灣真係當係收復自己地方

係啲台灣新聞成日報姐，基本上一飛出海就話係挑釁台灣，飛外圍就話繞台示威，飛內圍就話中線挑釁，共產黨已經好講禮貌，想當年台灣成個中國大陸上空飛來飛去啦，係威係勢，仲打正旗號想侵略中國，而家扮晒受害者

十億港紙一㗎咁細嘅飛機，幾十億美金拎去賄賂中共軍官好過啦，更加有用

台灣國家軍隊

唔撚叫國軍 咁叫乜春

醒下

開戰都要有個藉口嘅
支那成日話打 你估佢唔驚比人圍

支那一日就得啦
打飛機既話

大陸以為可以同老美一戰呢個諗法
同台妹以為可以同大陸一戰一樣

都係呃細路

支那夠閪膽咩 一有咩姨郁國內外都反

整支香港外籍軍團一齊打

老實講台灣同支那依家都仲係未簽停戰協定
要打真係隨時都打得

香港冇警察，黑狗就3萬隻

勇武派

發現共狗一隻

傻鳩你估
係你支那咩
黨國不分

那只是用來欺騙韭菜的謊言
因為要統一祖國，所以要支持共產黨領導

老蠶認同

打反轉頭就唔得
守可以守好耐

台灣國軍香港營

台灣未必會贏 但落鳩佢面就梗㗎啦

一個原子彈炸落去就玩完啦

台灣已經廢止「動員戡亂時期」
等於終止內戰

台灣唔係國家？
鳩少陣啦
叫國軍一啲問題都無

支共咁易洗到咁轉返民主思想有幾難何況支爆支共啲大話就穿晒煲

中華民國國軍
1947年行憲後已經改咗名
以前國民革命軍係國民黨嘅軍隊
行憲後就係國家嘅軍隊

呢個又OVER左

岩架啦 鬥大
反正支共無牙老虎

無用，民主死快d，去過支那就知班生番無得救架，盞拖累台灣由得支那佢瓦解算啦

17日係講成fleet 連登陸?
空軍支援 應該以鐘頭計

你確定中共核彈不會掉在中國境內？

態度正確, 正所謂他不怕你你為什麼要怕他

種韭菜比台灣人食唔好咩

你個名

唔係龜縮吖嘛

F35都一億
台灣俾人尹笨
以台灣既財力美國應該賣f35激死支那

衲Dee支唔支持自慰隊改番號。正名返做新大日本帝國軍，出兵打鳩鄰近極權

一糾正東亞戰爭錯誤
二報只輸俾米国，無輸俾支那之恥
三慰靖國神社之靈

台灣既軍隊既正式名叫中華民國國軍

這才是國軍的氣魄！

F35的維修費用太高
而且台灣有F16維修工廠

正！

仲有大把賣台奶共狗同間諜利用台灣開放同自由既環境去奶共偷技術同洗腦
所以美國有所顧慮

當年韓戰唔係美國佬唔比，國軍一早趁機打返去大陸

沒錯
所以美國要台積電去美國設廠，就是要掌握軍用晶片

on9仔衝出嚟